\section{Уравнения движения импульсных систем автоматического управления}
Начнем с примера.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics{Fig3_4}
	\caption{Пример системы с дискретизацией по $y(t)$}
	\label{ris:fig3_4}
\end{figure}
Найдем связь между функциями $x(t)$ и $y(t)$ в моменты времени  $t = iT_0, i = 1,2,3,\dots$   
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics{Fig3_5}
	\caption{Последовательность $\delta$-функций}
	\label{ris:fig3_5}
\end{figure}
$x^*(t)$ – последовательность $\delta$-функций. Реакция $W(p)$ на $\delta$-функцию – это весовая функция:
\begin{equation}
	w(t)= \sum _{v=1}^{n}c_ve^{p_vt} \text{, где} c_v=\frac{1}{Q^\prime(p_v)} = \frac{1}{2Tp_v+1},
\end{equation}
полюсы:
$$p_1=0, p_2 = -\frac{1}{T}.$$
В нашем случае:
\begin{equation}
	w(t)=\dfrac{1}{1}e^0+\frac{1}{-1}e^{-\frac{t}{T}}=1-e^{-\frac{t}{T}}.
\end{equation}
В соответствии с уравнением (2.18) можно записать: %МасВопрос: Что за уравнение 2.18?
\begin{eqnarray}
\begin{gathered}
x(0)\cdot \delta(t)\rightarrow x(0)\cdot w(t);\\
x(T_0) \delta(t-T_0)\rightarrow x(T_0) \cdot w(t-T_0)\\
\centerdot \centerdot \centerdot\\
x(\ell T_0) \cdot \delta(t- \ell T_0)\rightarrow x(\ell T_0) \cdot w(t-\ell T_0)
\end{gathered}
\end{eqnarray}

Таким образом, к моменту $t = iT_0$
\begin{equation} 
y(iT_0) = \sum \limits_{\ell = 0}^{i} x(\ell T_0)w[(iT_0 - \ell T_0)].
\end{equation}
Введем обозначение (пока только для сокращения записи):
$$x(\ell T_0) = x[\ell],$$
тогда $$y[i] = \sum \limits_{\ell}^{i} x[\ell] w[i-\ell]$$

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics{Fig3_6}
	\caption{Весовая функция - как реакция на $\delta$-функцию}
	\label{ris:fig3_6}
\end{figure}
Другую форму записи дискретного аналога интеграла свертки получим, если введем: $m = i - \ell$, при этом если $\ell = 0$, то  $m = i$. Если $\ell = i$, то $m = 0$; $\ell = i - m$, то есть:
\begin{equation}
y[i] = \sum_{m=0}^{i}x[i-m] \cdot w[m].
\end{equation}
Вернемся к примеру. С учетом (2.19) запишем: %МасВопрос: Нумерация формул точно не сбилась?
\begin{equation}
w[i] = w(iT_0) = 1-e^{-\frac{-iT_0}{T}} = 1 - e^{-\beta i},
\end{equation}
где $\beta = \frac{T_0}{T}$.
\begin{equation}
y[i]= \sum_{m=0}^{i}x[i-m](1-e^{-\beta m}) = \sum_{m=0}^i x[i-m] - \sum_{m=0}^i x[i - m]e^{-\beta m}.
\end{equation}
По аналогии:
\begin{equation}
y[i-1]= \sum_{m=0}^{i-1} x[i-1-m] - \sum_{m=0}^{i-1} x[i-1-m]e^{- \beta m}.
\end{equation}
Произведем замену:
\begin{equation*}
m + 1 = \ell. m = 0\rightarrow \ell = 1; m = i - 1 \rightarrow \ell = i
\end{equation*}
\begin{equation}
y[i-1]= \sum_{\ell = 1}^{i}x[i-\ell]- \sum_{\ell = 1}^{i} x[i-m]e^{-\beta m}e^\beta ,
\end{equation}
переобозначим $\ell$ на $m$:
\begin{equation}
y[i-1]= \sum_{m = 1}^{i}x[i-m]- \sum_{m = 1}^{i} x[i-m]e^{-\beta m}e^\beta;
\end{equation}
и найдем разность:
\begin{eqnarray}
\begin{gathered}
y[i] - y[i-1] = x[i] + \sum_{m=1}^{i} x[i-m]-x[i]-\sum_{m=1}^{i}x[i-m]e^{-\beta m} - \sum_{m=1}^{i}x[i-m]+e^\beta \sum_{m=1}^{i} x[i-m]e^{-\beta m} = \\
= (e^\beta - 1)\sum_{m=1}^{i}x[i-m]e^{-\beta m}.
\end{gathered}
\end{eqnarray}
Действуя аналогично, запишем
\begin{eqnarray*}
\begin{gathered}
y[i-1]-y[i-2]=(e^\beta - 1) \sum_{m=1}^{i-1}x[i-1-m]e^{-\beta m}, \\
m + 1 = \ell, \\
y[i-1] - y[i-2] = (e^\beta - 1) \sum_{\ell = 2}^{i}[i-\ell]e^{-\beta \ell}e^\beta = |\ell \rightarrow m| = \\
= (e^\beta - 1)e^\beta \sum_{m=1}^{i} x[i-m]e^{-\beta m} - e^\beta (e^\beta - 1)x[i-1]e^\beta = \\
= e^\beta (y[i] - y[i-1]) - (e^{\beta} - 1)x[i-1],
\end{gathered}
\end{eqnarray*}
или
$$y[i]-y[i-1] - (1-e^{-\beta})x[i-1] = e^{-\beta}y[i-1]-e^{-\beta}y[i-2],$$
либо %МасВопрос: Может x - это умножить?
$$y[i]-(1+e^{-\beta})y[i-1]+e^{-\beta}y[i-2]=(1-e^{-\beta}x[i-1])$$
Таким образом, получено уравнение, которое связывает между собой значения входа и выхода в дискретные моменты времени. 
\subsection{Решётчатые функции}
Имея уравнение $y[i]-(1-e^{-\beta})y[i-1]+e^{-\beta}y[i-2] = (1-e^{-\beta})x[i-1]$, можно ничего не знать о соответствующих ему непрерывных функциях $x(y)$ и $y(t)$. Обратим внимание на рекуррентную форму. Функции $y[i]$ и $x[i]$ называют решетчатыми функциями \ref{ris:fig3_7}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics{Fig3_7}
	\caption{Решетчатая функция}
	\label{ris:fig3_7}
\end{figure}
Дискреты могут быть также определены для смещенных моментов времени $t = iT_0 + \Delta t$. Смещенная решетчатая функция:
\begin{equation}
x(iT_0, \Delta t) = x(t)\bigg|_{t=iT_0 + \Delta t}, 0\leq \Delta t \leq T_0.
\end{equation}

Заметим, что обратная задача – формирование непрерывной функции из решетчатой – не может быть решена однозначно, так как функции, заданной в дискретные моменты времени, может соответствовать бесконечное множество непрерывных функций. Непрерывные функции, совпадающие с заданными дискретами, называются огибающими решетчатой функции. Под основной огибающей будем понимать непрерывную функцию, совпадающую с заданными дискретами, которая может быть получена как результат решения дифференциального уравнения, порядок которого наименьший по сравнению с другими возможными огибающими, а для периодических решетчатых функций, кроме того, выполняется требование минимальности значений частот гармоник.

\subsection{Уравнения в конечных разностях (разностные уравнения), методы их решения}
Решетчатые функции могут вообще не иметь непосредственно порождающих их непрерывных функций (количество котят у кошки как функция номера приплода). Скорость изменения решетчатой функции характеризуется ее первой разностью или разностью первого порядка – аналог первой производной непрерывной функции.
\begin{equation}
	\Delta x[i]=x[i+1]-x[i].
\end{equation}
Аналогично вводится понятие "вторая разность" (разность второго порядка):
\begin{equation}
\Delta x^2[i] = \Delta x[i+1] - \Delta x[i] = x[i+1] - 2x[i+1] + x[i],
\end{equation}
и так далее.

Для нахождения $1^\text{й}$ разности используются два соседних значения Р.Ф.; $2^\text{й}$ – 3; $3^\text{й}$ – 4; и т. д. Соотношение между Р.Ф. $x[i]$ и ее 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics{Fig3_7_1}
\end{figure}
разностями определяет уравнение в конечных разностях, или разностное уравнение:
\begin{equation}
\label{1_4_01difference equation}
a_0 \Delta^n y[i] + a_1 \Delta^{n-1}y[i] + \dots + a_{n-1} \Delta y[i] + a_n y[i] = b_0 \Delta^m x[i] + \dots + b_m x[i],
\end{equation}
Эта форма полностью аналогична дифференциальному уравнению. Если от разностей перейти к дискретам, получим:
\begin{equation}
\label{1_4_02Differential equation}
A_0 y[i+n]+ \dots + A_{n-1} \Delta y[i+1] + A_n y[i] = B_0 x[i+m] + \dots + B_m x[i], 
\end{equation}
\ref{1_4_01difference equation} и \ref{1_4_02Differential equation} – это уравнения движения И.С. Будем рассматривать только случай постоянных коэффициентов.

Существуют методы решения Р.У. аналогичные методам решения дифференциальных уравнений, так называемый "классический" метод: производится подстановка в Р.У. предполагаемого решения $y[i] = cz^i$. В результате такой подстановки получается характеристическое уравнение, корни которого $z_1, z_2, \dots, z_n$ позволяют составить общее решение. Постоянные суммирования $c_i$, входящие в общее решение, определяются через значения функции в первые $n$ циклов ($n$ – порядок Р.У.).

Значительно упрощает анализ импульсных систем использование дискретного преобразования Лапласа.

\subsection{Алгоритмические схемы: запись разностных уравнений в векторно-матричной форме.}
\begin{equation*}
y[i] = (1-z_2)U[i-1] + (1+z_2)y[i-1]-z_2y[i-2]
\end{equation*}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics{Fig3_8}
\end{figure}
\begin{equation*}
	\begin{cases}
	y:=(1-z_2)a + (1+z_2)b - z_2 c\\
	c:= b\\
	b:= y\\
	a:=u
	\end{cases}
\end{equation*}

$z^{-1}$ - оператор задержки работы И.Э. на 1 такт. Перенесем $z^{-1}$ перед $y[i]$, воспользовавшись линейностью схемы.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics{Fig3_9}
\end{figure}
\begin{equation*}
	\begin{cases}
	x_1[i+1] = x_2[i]\\
	x_2[i+1]=-z_2x_1[i] + (1+z_2)x_2[i]+(1-z_2)u[i]
	\end{cases}
\end{equation*}

Получили уравнение состояния дискретной системы.
Уравнение выхода будет иметь вид: $y[i]=x_2[i]$.

Запишем то, что получили в векторно-матричном виде:
\begin{equation*}
\begin{bmatrix} 
	x_1[i+1] \\ x_2[i+1]
\end{bmatrix} =
\begin{bmatrix} 
	0 & 1 \\ 
	-z_2 & 1+z_2
\end{bmatrix} -
\begin{bmatrix} 
x_1[i] \\ x_2[i]
\end{bmatrix} 
\begin{bmatrix} 
0 \\ 1-z_2
\end{bmatrix} - u[i]
\end{equation*}

Можно записать так:
\begin{equation*}
\begin{cases}
\stackrel{\to }{x}[i+1] = Ф\stackrel{\to }{x}[i] + Bu[i] \\
y[i] = c \stackrel{\to}{x}[i]
\end{cases}, c = 
\begin{bmatrix}
0 & 1
\end{bmatrix}
\end{equation*}

\begin{equation*}
W(z) = \frac{z^{-1}(1-z_2)}{1-(1+z_2)z^{-1}+z_2z^{-1}}
\end{equation*}

Разделим знаменатель на $(1-z^{-1})$ столбиком, получим в итоге
\begin{equation*}
W(z) = \frac{z^{-1}(1-z_2)}{(1-z^{-1})(1-z_2 z^{-1})}
\end{equation*}

Построим структурную схему:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics{Fig3_10}
\end{figure}
\begin{equation*}
\begin{cases}
x_1[i+1] = z_2 x_1[i] + x_1[i] \\
x_2[i+1] = 0 - x_1[i]+x_2[i] + (1-z_2)u[i] \\
y[i] = z_2 x_1[i] + x_2[i]
\end{cases}
\end{equation*}
$y$ можно выразить только через координаты вектора состояния в текущий момент времени.